# 信号处理原理 第 2 次作业 #

李祥泽 2018011331

## 说明 ##

为了证明方便, 先完成第 3 题的证明, 再利用其结论证明第 2 题. 

## 1 ##

**证明**: 

$\quad \frac{\text d}{\text d t}[f_1(t)*f_2(t)]$

$= \frac{\text d}{\text d t}[\int^{+\infty}_{-\infty}{f_1(t-\tau)f_2(\tau)\text d \tau}]$

$=\int^{+\infty}_{-\infty}{(\frac{\part}{\part t}f_1(t-\tau)f_2(\tau))\text d \tau}$ (Leibniz 求导法则)

$=\int^{+\infty}_{-\infty}{[\frac{\text d}{\text d t}f_1(t-\tau)]f_2(\tau)\text d \tau}$

$=[\frac{\text d}{\text d t}f_1(t)] * f_2(t)$

$=f_1(t) * [\frac{\text d}{\text d t}f_2(t)]$ (卷积的交换律)

## 3 ##

**证明**: 

$\quad f(t)*u(t)$

$=\int_{-\infty}^{+\infty}{f(\tau)u(t-\tau)\text d \tau}$ (卷积的交换律)

$= \int_{-\infty}^{t}{f(\tau)\cdot 1\ \text d \tau} + \int_{t}^{+\infty}{f(\tau)\cdot 0\ \text d \tau} $ (阶跃函数性质)

$=\int_{-\infty}^{t}{f(\tau) \text d \tau}$

## 2 ##

**证明**:

$\quad \int_{-\infty}^{t}{(f_1 * f_2)(\lambda) \text d\lambda}$

$=(f_1 * f_2)(t) * u(t)$ (结论 3, 反向)

$=[f_1 * (f_2 * u)](t)$ (卷积的结合律)

$=f_1(t) * \int_{-\infty}^{t}{f_2(\lambda)\text d\lambda}$ (结论 3, 正向)

$=[\int_{-\infty}^{t}{f_1(\lambda)\text d\lambda}]*f_2(t)$ (卷积的交换律)